Kohtu ette sai nöutud Mari Larents Jani tüttar ja sai nöutud tema käest tunistused tema lapse saamise pärast Peter Wesikuga,wastas tema kohtu ees,et temal muud tunistust mingisugust ei ole ette panda,kui aga et tema ise ja laps,need on tunistused ja et se tössi on,et se laps Peter Wesika jagu on.Peter Wesikas sai kohtu ette kutsutud,räkis tema,et ta wöib selle peale wanduda,et se tema laps ei ole ja et(se)tema sest tüdrukust puhas on.Walla Kohus kuuldes nende juttud pandis Protokoli üles ja sadab seddasinast Protokoli Austud Keiserlikku Pernu I Kihhelkonna Kohtule sisse otsuse möistmiseks.
Kühno walla kogokonna Kohhus
Pea Kohtumees:Enn Alas  XXX
Kohtumehed:Jüri Laus XXX
Mihkel Kott XXX
on sadetud XII 29 1873 N 406 al.
